「奇幻 社會 生活」 《墟》

簡介/前言/感觸

一生二 ，二生三，三生萬物。
有人說人類的誕生是因爲猿人點起了火；又有人說神創造了人類；又有人說人類是外星人進行某些實驗失敗而成的失敗品。
種種不同的猜測皆沒有一定的證據支持。對此，人類究竟是如何誕生我們沒法得知。

而人類或物種的誕生是不是存在著某些意義？
我們，人類生活在這個世界上只是為活而活，還是追求一些高尚的理念？
我們，人類作為地球上智慧最高的物種，是不是能主宰着一切？
人類真的是一種很複雜的生物，直到現在我們還未能解開一切的謎。
或許到了某個特定的時刻，所有真相會展示在我們眼前。

。

「轟隆！」一陣雷電聲從天空中響起，猶如野獸在咆吼
天空上烏雲密佈，雷電若隱若現，地面更颳起一陣狂風，樹葉被吹得嘩嘩直響，彷彿黑暗籠罩著整片世界。而我竟然懸浮在海面上，海浪受狂風的吹動不斷的沖擊着前方的懸崖，發出了天崩地裂的聲響。

「蹦！」突然一陣爆炸聲從遠方傳出，我扭頭望向爆炸聲傳出的方位，竟然來自海的對岸，一陣灰煙裊裊升起，竟逐漸形成了一朵蘑菇雲。

正當我揣摩着發生什麼事的時候，一陣動聽的聲音傳入我耳中：
「希望我們能在現實世界再次相遇吧......」

我左看右看，努力尋找着聲音的來源，但卻無跡可尋，我摸着自己的後腦苦惱着，竟發現我的手穿過了腦袋，彷彿我不是實體似的，

「怎麼了......」我帶着顫抖的聲音說着。

「沒事的，你是我們的希望！」熟悉的聲音再次從某處傳出。

突然一陣虛影在懸崖的邊緣淡淡浮現，這道虛影慢慢地凝聚起來，形成了一名女子的模樣，她飄逸的秀髮揚風而起，優雅的起伏着，徬彿一名舞者在神采飛揚的舞動着。

「轟隆！」一陣閃電落在女子身上，凝聚起來的身影暗淡下來，眼睛更流出了血淚，她緩緩抬起白皙的右手，臉上露出了甜美的笑容，向我的方向捉去，

「轟隆！」

一陣閃電再次落在她右手上，虛影變得更暗淡，彷彿將會消失，但她仍然努力抬起她的右手......

「轟隆！」「蹦！」「轟隆！」「叮！叮！叮」

「蹦！」爆破聲不斷重複着，彷彿這個世界快要支離破碎，但當中夾雜着不明的聲音。

lm

「不要啊！」石子仁猛烈的大叫着。

他從床上彈了起來，睜開雙眼望向前方的牆壁，用手摸了摸臉上流出的冷汗，「原來是一場惡夢啊，把我嚇得膽顫心驚。」

「叮！叮！叮！」電話再次響起了熟悉的聲音，石子仁拿起床邊的電話，從螢幕上按下了「停止鬧鐘」的選項。原來鬧鐘一直在他耳邊迴盪着，難怪在夢裡聽見「叮叮」的聲響。

石子仁摸了一摸自己的後腦，感受着刺刺的頭髮並呢喃着：「嗯，我還是實體！」

但剛才的夢境還挺真實的，他還以爲身在現實中，雖然有些說不出的怪異感，但也令到他心驚膽戰，那個女子更令他產生一些共嗚感，彷彿真有這一個人。

他不再想剛才的夢境，走到廁所裡作簡單的梳洗後，便打開電腦，查看我的粉絲們的留言。
「石頭，生日快樂！」

「小石，昨天上傳的影片很好看喔！」

「小石，生日快樂，希望你破百萬訂閱！」

看着粉絲們的留言，石子仁才知道原來今天是他的生日，他回覆了幾名粉絲的留言，「謝謝你！」

隋後石子仁點進了一個著名購物網，打算買一份禮物送給自己，屈指一算，他也很久沒有收到別人送的禮物了，過往的生日他都當作普通日子來渡過，他不喜歡一群人很隆重的為我舉辦一場生日派對，自己平平淡淡的過不是挺好嗎？

「家具」「電器」「運動」......，石子仁毫不猶豫的把鼠標移動到「運動」，林林種種的運動用品出現在他眼前，突然一對紫黃色的球鞋吸引了他的注意，這個配色是他的最愛，更是時下流行的最新款式，他二話不說的把它點進購物車。「付費」「付用卡支付」「快遞送貨」，完成了一堆的程序，這份禮物將會在一星期內送到家裡。

在這個「後奇異點」的年代代表着科技的進步，是屬於網絡的時代，一部電腦和電話便能連接上互聯網，隨時隨地獲取世界各地的訊息，甚至不用出門亦能在家中購物。在二百五十多年前，人類突然高速發展，由農業社會發展成工業社會，人類開始有了「電」這個概念，此後人類不斷的發展，邁向了一個全新的時代。

而石子仁亦順應着這個時代，成為了一名現時很流行的網上博主，主要拍拍一些有趣的影片，吸引觀眾觀看，便能賺取一些營利。所以很多人以此為生，據統計直至這一年網上博主的數量約幾十萬，當然愈多的流量，營利便會愈多，所以大家的競爭相當激烈。

由於當初石子仁因爲某種原因辭去了廚師的工作，本打算休息一段時間再找其他工作，剛好在網上看到一些博主的影片，覺得挺有意思的，所以他便打算嘗試拍影片，分享一些烹調方式和在廚房發生的趣事，豈不知道很受歡迎，一炮而紅，從此我便開始我的「網紅」生涯。

石子仁完成網購後，便開始在不同網站搜尋資料，盤算下期影片的內容，雖然他不把博主當作一份工作，賺的錢多與少對他來說並不重要，最重要是對得起支持他的人。突然螢幕上轉變成黑色的畫面，石子仁的手指不斷在鍵盤上飛舞，但畫面仍是漆黑一片，他甚至強制把電腦關掉，但奇怪的是關閉不了，幾秒後更傳來一陣機械的聲音，就像工廠裡的機械運作時所發出的聲音。

「末日快到了，請到地球的另一端！」

螢幕上彈出了這一則訊息。石子仁被這個突如其來的消息嚇到了，什麼末日，什麼地球的另外一端，把他弄得腦袋一片空白。

他深深的吸了一口氣，嘗試讓自己冷靜下來。石子仁首先思量的是究竟是誰發給他這個訊息，其次是他所傳達的意思。這位神秘人想讓他到地球的另一端避難，還是讓他警告世人。而且地球那麼大，另一端指的是那裡，但我立即聯想到一個地方，不，是一個禁區。在地球的西部和北部是一個禁區，在二百五十多年前便被「世界組織」列為禁區，更築起巨大的城牆，把整個西部和北部包圍，防止人們進入。

石子仁依稀記得在中學時的歷史書本有記載這個禁區的歷史，充滿如迷霧般的內容，配上老師生動的解說，令他投入在課堂中，他整個人沉醉在當中的內容，彷彿正處於時間的長河中，往下流到當時的時代裡見證著這一切。他還不斷的問起一些老師也不知道答案的問題，而且每隔一段時間便問一條問題，引得其他同學哄哄大笑，還幫我起了一個外號「奇人」，意即奇怪的人。
在往後的測驗和考試中，石子仁的成績都接近滿分，雖然現在他對這些記憶有點熟悉，但又有點模糊。這種感覺很怪異，明明話語掛在口邊，卻說不上來，彷彿他遇見到了一名曾經很要好的朋友，但卻忘記了曾經並肩而行的日子。

於是石子仁在一個網絡部落上發了一條推文，「有誰知道禁區的由來？」希望尋求大眾的力量。